[
  {
    "id": "quiz-lugares-1",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual país abriga a Torre Eiffel?",
    "options": [
      "Reino Unido",
      "Estados Unidos",
      "França",
      "Itália"
    ],
    "correctAnswer": "França",
    "explanation": "A Torre Eiffel está localizada em Paris, França.  Uma curiosidade: Ela foi construída para a Exposição Universal de 1889."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-2",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Em qual continente fica o Egito?",
    "options": [
      "Europa",
      "Ásia",
      "África",
      "América do Sul"
    ],
    "correctAnswer": "África",
    "explanation": "O Egito é um país localizado no nordeste da África.  Curiosidade: O Rio Nilo atravessa o Egito, sendo crucial para sua história e cultura."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-3",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual cidade é conhecida como a 'Cidade dos Ventos'?",
    "options": [
      "Nova York",
      "Chicago",
      "Londres",
      "Mumbai"
    ],
    "correctAnswer": "Chicago",
    "explanation": "Chicago é conhecida como a 'Cidade dos Ventos' devido aos seus ventos fortes e constantes do Lago Michigan. Curiosidade:  Os arranha-céus de Chicago influenciaram a arquitetura mundial."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-4",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual país possui o maior número de ilhas?",
    "options": [
      "Indonésia",
      "Filipinas",
      "Canadá",
      "Japão"
    ],
    "correctAnswer": "Indonésia",
    "explanation": "A Indonésia tem mais de 17.000 ilhas. Curiosidade: A Indonésia é o maior arquipélago do mundo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-5",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual a capital do Butão?",
    "options": [
      "Kathmandu",
      "Thimphu",
      "Daca",
      "Pequim"
    ],
    "correctAnswer": "Thimphu",
    "explanation": "Thimphu é a capital do Butão, um reino no Himalaia. Curiosidade: O Butão é um dos países com maior índice de felicidade mundial."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-6",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Onde fica a Muralha da China?",
    "options": [
      "Índia",
      "China",
      "Japão",
      "Coréia do Sul"
    ],
    "correctAnswer": "China",
    "explanation": "A Grande Muralha da China é uma série de fortificações construídas ao longo de séculos. Curiosidade: É visível do espaço, mas não tão claramente como se imagina."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-7",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual oceano banha as costas oeste dos Estados Unidos?",
    "options": [
      "Oceano Atlântico",
      "Oceano Índico",
      "Oceano Pacífico",
      "Oceano Ártico"
    ],
    "correctAnswer": "Oceano Pacífico",
    "explanation": "O Oceano Pacífico banha a costa oeste dos Estados Unidos. Curiosidade: O Pacífico é o maior oceano do mundo em área."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-8",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual o nome do deserto mais quente do mundo?",
    "options": [
      "Deserto do Atacama",
      "Deserto do Saara",
      "Deserto de Mojave",
      "Deserto da Arábia"
    ],
    "correctAnswer": "Deserto de Lut",
    "explanation": "Embora o Saara seja muito conhecido, o Deserto de Lut no Irã detém o recorde de temperatura mais alta já registrada no mundo. Curiosidade:  O Lut é conhecido por suas dunas altas e seu clima extremamente árido."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-9",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual cidade é conhecida como a 'Capital Mundial do Cinema'?",
    "options": [
      "Nova Iorque",
      "Paris",
      "Los Angeles",
      "Roma"
    ],
    "correctAnswer": "Los Angeles",
    "explanation": "Hollywood, em Los Angeles, é o centro da indústria cinematográfica americana. Curiosidade: Os estúdios de cinema em Hollywood são mundialmente famosos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-10",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Em qual país fica o Taj Mahal?",
    "options": [
      "Paquistão",
      "Índia",
      "Nepal",
      "Bangladesh"
    ],
    "correctAnswer": "Índia",
    "explanation": "O Taj Mahal é um mausoléu de mármore branco localizado em Agra, Índia. Curiosidade: Foi construído por um imperador muçulmano em homenagem a sua esposa."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-11",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual a maior ilha do Mediterrâneo?",
    "options": [
      "Sicília",
      "Sardenha",
      "Chipre",
      "Creta"
    ],
    "correctAnswer": "Sicília",
    "explanation": "A Sicília, localizada na Itália, é a maior ilha do Mar Mediterrâneo. Curiosidade: Ela tem uma história rica e cultura diversificada influenciada por vários povos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-12",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Onde fica a Estátua da Liberdade?",
    "options": [
      "Londres",
      "Paris",
      "Nova York",
      "Roma"
    ],
    "correctAnswer": "Nova York",
    "explanation": "A Estátua da Liberdade está localizada na Ilha da Liberdade, em Nova York. Curiosidade: Foi um presente da França para os Estados Unidos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-13",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual rio atravessa a cidade de Roma?",
    "options": [
      "Rio Tibre",
      "Rio Sena",
      "Rio Danúbio",
      "Rio Reno"
    ],
    "correctAnswer": "Rio Tibre",
    "explanation": "O Rio Tibre atravessa a cidade de Roma, na Itália. Curiosidade:  Ele desempenhou um papel importante na história e no desenvolvimento da cidade."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-14",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país é dividido pelo Equador e pelo Meridiano de Greenwich?",
    "options": [
      "Gabão",
      "Quênia",
      "República do Congo",
      "Brasil"
    ],
    "correctAnswer": "Gabão",
    "explanation": "O Gabão é um dos poucos países que é atravessado tanto pela linha do Equador quanto pelo Meridiano de Greenwich. Curiosidade:  Isso proporciona paisagens e climas bem diversos em seu território."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-15",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual a montanha mais alta do mundo?",
    "options": [
      "K2",
      "Kangchenjunga",
      "Monte Everest",
      "Lhotse"
    ],
    "correctAnswer": "Monte Everest",
    "explanation": "O Monte Everest está localizado na cordilheira do Himalaia. Curiosidade: Sua altitude é de aproximadamente 8.848,86 metros acima do nível do mar."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-16",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual a capital da Austrália?",
    "options": [
      "Sydney",
      "Melbourne",
      "Canberra",
      "Perth"
    ],
    "correctAnswer": "Canberra",
    "explanation": "Canberra é a capital da Austrália. Curiosidade: Ela foi projetada e construída especificamente para ser a capital, não existindo antes como uma grande cidade."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-17",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual deserto é conhecido por suas pinturas rupestres?",
    "options": [
      "Deserto do Atacama",
      "Deserto do Saara",
      "Deserto de Mojave",
      "Deserto de Namib"
    ],
    "correctAnswer": "Deserto do Saara",
    "explanation": "O Deserto do Saara contém importantes sítios arqueológicos com pinturas rupestres que revelam informações sobre a história da região. Curiosidade: Muitas das pinturas rupestres do Saara representam animais que não existem mais na região, evidenciando mudanças climáticas ao longo do tempo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-18",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Em qual país fica Machu Picchu?",
    "options": [
      "México",
      "Peru",
      "Colômbia",
      "Bolívia"
    ],
    "correctAnswer": "Peru",
    "explanation": "Machu Picchu é uma cidade Inca localizada no Peru. Curiosidade: É considerada uma das maravilhas do mundo moderno."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-19",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual o nome do maior lago do mundo?",
    "options": [
      "Lago Superior",
      "Lago Vitória",
      "Mar Cáspio",
      "Lago Michigan"
    ],
    "correctAnswer": "Mar Cáspio",
    "explanation": "Embora chamado de mar, o Mar Cáspio é um lago endorreico, ou seja, não possui saída para o mar. Curiosidade: Ele fica localizado entre a Europa e a Ásia."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-20",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual cidade é famosa por seus canais?",
    "options": [
      "Veneza",
      "Amsterdã",
      "Bruges",
      "Todas as anteriores"
    ],
    "correctAnswer": "Todas as anteriores",
    "explanation": "Veneza, Amsterdã e Bruges são todas famosas por seus extensos sistemas de canais. Curiosidade: Os canais de Veneza são históricos e únicos, enquanto os de Amsterdã e Bruges são parte essencial de seu charme turístico."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-21",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual país abriga o Coliseu?",
    "options": [
      "Grécia",
      "Itália",
      "França",
      "Espanha"
    ],
    "correctAnswer": "Itália",
    "explanation": "O Coliseu está localizado em Roma, Itália. Curiosidade: Era usado para gladiadores e espetáculos públicos na Roma Antiga."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-22",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual a maior floresta tropical do mundo?",
    "options": [
      "Floresta Amazônica",
      "Floresta Congolesa",
      "Floresta da Indonésia",
      "Floresta Australiana"
    ],
    "correctAnswer": "Floresta Amazônica",
    "explanation": "A Floresta Amazônica abrange nove países da América do Sul. Curiosidade: É essencial para o clima global."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-23",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual país possui o deserto do Atacama?",
    "options": [
      "Argentina",
      "Peru",
      "Chile",
      "Bolívia"
    ],
    "correctAnswer": "Chile",
    "explanation": "O deserto do Atacama, no Chile, é um dos lugares mais secos do planeta. Curiosidade: Tem sido utilizado para testar equipamentos destinados ao espaço devido à sua semelhança com Marte."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-24",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual país é conhecido como a 'Terra do Sol Nascente'?",
    "options": [
      "China",
      "Coréia do Sul",
      "Japão",
      "Índia"
    ],
    "correctAnswer": "Japão",
    "explanation": "O Japão é conhecido como a 'Terra do Sol Nascente'. Curiosidade: Este nome tem origem em sua localização geográfica e sua cultura milenar."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-25",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual a maior cachoeira do mundo em volume de água?",
    "options": [
      "Cataratas do Niágara",
      "Cataratas Vitória",
      "Cataratas do Iguaçu",
      "Catarata Salto Ángel"
    ],
    "correctAnswer": "Cataratas do Iguaçu",
    "explanation": "Embora a cachoeira Salto Ángel seja a mais alta, as Cataratas do Iguaçu são as maiores em termos de volume de água. Curiosidade: Elas se estendem por mais de 2,7 km de largura, com centenas de quedas d'água."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-26",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Onde fica a Grande Pirâmide de Gizé?",
    "options": [
      "Síria",
      "Egito",
      "Iraque",
      "Jordânia"
    ],
    "correctAnswer": "Egito",
    "explanation": "A Grande Pirâmide de Gizé está localizada em Gizé, Egito. Curiosidade: É a mais antiga e maior das três pirâmides de Gizé e uma das sete maravilhas do mundo antigo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-27",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país asiático é conhecido por seus templos budistas antigos?",
    "options": [
      "Tailândia",
      "Índia",
      "China",
      "Myanmar"
    ],
    "correctAnswer": "Myanmar",
    "explanation": "Myanmar (antiga Birmânia) é um país com uma história longa e rica de templos budistas. Curiosidade: Bagan, em Myanmar, é conhecido por ter milhares de templos budistas antigos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-28",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Em qual continente fica a Antártida?",
    "options": [
      "Ásia",
      "América do Sul",
      "Antártica",
      "Europa"
    ],
    "correctAnswer": "Antártica",
    "explanation": "A Antártida é um continente. Curiosidade: É o continente mais frio, ventoso e seco do mundo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-29",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual a maior cidade do Canadá?",
    "options": [
      "Toronto",
      "Montreal",
      "Vancouver",
      "Calgary"
    ],
    "correctAnswer": "Toronto",
    "explanation": "Toronto é a maior cidade do Canadá em população. Curiosidade: É um importante centro financeiro e cultural."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-30",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual o nome do maior cânion do mundo?",
    "options": [
      "Grand Canyon",
      "Yarlung Tsangpo Grand Canyon",
      "Fish River Canyon",
      "Copper Canyon"
    ],
    "correctAnswer": "Yarlung Tsangpo Grand Canyon",
    "explanation": "O Yarlung Tsangpo Grand Canyon no Tibete é o maior em profundidade e comprimento, embora o Grand Canyon seja mais famoso. Curiosidade: Sua profundidade é maior que a do Grand Canyon."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-31",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Onde fica o Cristo Redentor?",
    "options": [
      "Argentina",
      "Peru",
      "Brasil",
      "Chile"
    ],
    "correctAnswer": "Brasil",
    "explanation": "O Cristo Redentor está localizado no Rio de Janeiro, Brasil. Curiosidade: É um dos cartões postais mais famosos do Brasil e uma das novas sete maravilhas do mundo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-32",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual cidade é famosa por sua arquitetura gótica?",
    "options": [
      "Roma",
      "Paris",
      "Londres",
      "Praga"
    ],
    "correctAnswer": "Praga",
    "explanation": "Praga, na República Tcheca, tem uma riqueza de arquitetura gótica. Curiosidade: O Castelo de Praga é um exemplo impressionante desta arquitetura."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-33",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país tem a maior extensão de recifes de corais?",
    "options": [
      "Austrália",
      "Indonésia",
      "Brasil",
      "Filipinas"
    ],
    "correctAnswer": "Austrália",
    "explanation": "A Grande Barreira de Corais, localizada na Austrália, é o maior sistema de recifes de corais do mundo. Curiosidade: É visível do espaço e abriga uma grande biodiversidade."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-34",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual oceano fica entre a América do Norte e a Europa?",
    "options": [
      "Oceano Índico",
      "Oceano Pacífico",
      "Oceano Atlântico",
      "Oceano Ártico"
    ],
    "correctAnswer": "Oceano Atlântico",
    "explanation": "O Oceano Atlântico separa a América do Norte e a Europa. Curiosidade: É o segundo maior oceano do mundo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-35",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual o nome do maior deserto gelado do mundo?",
    "options": [
      "Deserto do Atacama",
      "Deserto Polar Ártico",
      "Deserto da Antártida",
      "Deserto de Gobi"
    ],
    "correctAnswer": "Deserto da Antártida",
    "explanation": "A Antártida é o maior deserto gelado do mundo. Curiosidade: Apesar da imensa quantidade de gelo, a Antártida é classificada como deserto por sua baixa precipitação."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-36",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país abriga o maior número de vulcões ativos?",
    "options": [
      "Estados Unidos",
      "Indonésia",
      "Japão",
      "Chile"
    ],
    "correctAnswer": "Indonésia",
    "explanation": "A Indonésia está localizada no Anel de Fogo do Pacífico, uma zona de intensa atividade sísmica e vulcânica. Curiosidade:  A Indonésia está sobre várias placas tectônicas, o que explica sua alta atividade vulcânica."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-37",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Onde fica o Monte Rushmore?",
    "options": [
      "Wyoming",
      "Dakota do Sul",
      "Colorado",
      "Montana"
    ],
    "correctAnswer": "Dakota do Sul",
    "explanation": "O Monte Rushmore está localizado nas Black Hills, em Dakota do Sul, EUA. Curiosidade: Apresenta esculturas gigantescas de quatro presidentes americanos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-38",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual a capital da Nova Zelândia?",
    "options": [
      "Sydney",
      "Wellington",
      "Auckland",
      "Christchurch"
    ],
    "correctAnswer": "Wellington",
    "explanation": "Wellington é a capital da Nova Zelândia. Curiosidade: É uma cidade conhecida por sua vida cultural e seu cenário portuário."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-39",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual país abriga o Machu Picchu?",
    "options": [
      "Peru",
      "Colômbia",
      "Bolívia",
      "Equador"
    ],
    "correctAnswer": "Peru",
    "explanation": "Machu Picchu é uma cidade inca localizada na Cordilheira dos Andes, no Peru.  Uma curiosidade é que a cidade só foi redescoberta em 1911 pelo historiador Hiram Bingham."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-40",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual a capital da Islândia?",
    "options": [
      "Reykjavik",
      "Oslo",
      "Copenhaga",
      "Estocolmo"
    ],
    "correctAnswer": "Reykjavik",
    "explanation": "Reykjavik é a capital mais setentrional do mundo.  Curiosamente,  a cidade é alimentada por energia geotérmica, aproveitando o calor da terra."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-41",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Em qual continente fica a Austrália?",
    "options": [
      "Ásia",
      "Europa",
      "América do Sul",
      "Oceania"
    ],
    "correctAnswer": "Oceania",
    "explanation": "A Austrália é o menor continente e o maior país da Oceania.  Uma curiosidade é que a Austrália tem mais de 10.000 praias."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-42",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual o nome do deserto mais árido do mundo?",
    "options": [
      "Atacama",
      "Saara",
      "Arábia",
      "Namíbia"
    ],
    "correctAnswer": "Atacama",
    "explanation": "O deserto do Atacama, no Chile, é tão árido que algumas partes não viram chuva em décadas.  Uma curiosidade é que o deserto abriga o Observatório Paranal, um dos maiores observatórios astronômicos do mundo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-43",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país é conhecido como a 'Terra do Fogo'?",
    "options": [
      "Islândia",
      "Chile",
      "Argentina",
      "Groenlândia"
    ],
    "correctAnswer": "Argentina",
    "explanation": "A Terra do Fogo, localizada na ponta sul da América do Sul, é uma região compartilhada entre a Argentina e o Chile. Uma curiosidade é a sua grande riqueza em fauna e flora, com uma diversidade de espécies únicas da região."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-44",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual rio atravessa o Cairo?",
    "options": [
      "Nilo",
      "Tigre",
      "Eufrates",
      "Jordão"
    ],
    "correctAnswer": "Nilo",
    "explanation": "O rio Nilo é o rio mais longo do mundo e atravessa diversos países da África, incluindo o Egito, onde está localizado o Cairo. Uma curiosidade é que a civilização egípcia se desenvolveu às margens do rio Nilo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-45",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual cidade italiana é famosa por sua arquitetura renascentista?",
    "options": [
      "Roma",
      "Veneza",
      "Florença",
      "Milão"
    ],
    "correctAnswer": "Florença",
    "explanation": "Florença foi o centro do Renascimento italiano. Uma curiosidade é que a cidade abriga a Galeria Uffizi, um dos museus de arte mais importantes do mundo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-46",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual arquipélago é conhecido como as 'Ilhas Galápagos'?",
    "options": [
      "Canárias",
      "Havaí",
      "Galápagos",
      "Fiji"
    ],
    "correctAnswer": "Galápagos",
    "explanation": "As Ilhas Galápagos, pertencentes ao Equador, são famosas por sua rica biodiversidade, influenciando as teorias de Charles Darwin sobre a evolução. Uma curiosidade é que as tartarugas gigantes das Galápagos podem viver por mais de 100 anos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-47",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual oceano banha a costa oeste da América do Sul?",
    "options": [
      "Atlântico",
      "Pacífico",
      "Índico",
      "Ártico"
    ],
    "correctAnswer": "Pacífico",
    "explanation": "O Oceano Pacífico é o maior oceano do mundo. Uma curiosidade é que contém a Fossa das Marianas, o ponto mais profundo dos oceanos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-48",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual país abriga a maior parte da floresta amazônica?",
    "options": [
      "Brasil",
      "Peru",
      "Colômbia",
      "Bolívia"
    ],
    "correctAnswer": "Brasil",
    "explanation": "A Amazônia é a maior floresta tropical do mundo, e o Brasil abriga a maior parte de sua extensão. Uma curiosidade é que a floresta abriga uma biodiversidade incrível, com milhões de espécies ainda desconhecidas."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-49",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual país abriga o deserto do Saara?",
    "options": [
      "Egito",
      "Argélia",
      "Mauritânia",
      "Todos os anteriores"
    ],
    "correctAnswer": "Todos os anteriores",
    "explanation": "O deserto do Saara se estende por uma vasta área do norte da África, abrangendo vários países. Uma curiosidade é que o Saara já foi uma região verde e fértil, e as mudanças climáticas o transformaram no deserto árido que conhecemos hoje."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-50",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual a montanha mais alta da África?",
    "options": [
      "Kilimanjaro",
      "Monte Quênia",
      "Monte Ruwenzori",
      "Pico da Neblina"
    ],
    "correctAnswer": "Kilimanjaro",
    "explanation": "O Kilimanjaro é um vulcão adormecido na Tanzânia. Uma curiosidade é que seu cume é coberto por gelo e neve, mesmo estando próximo à linha do equador."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-51",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país possui a maior extensão de costa marítima?",
    "options": [
      "Canadá",
      "Rússia",
      "Indonésia",
      "Austrália"
    ],
    "correctAnswer": "Canadá",
    "explanation": "O Canadá possui um extenso litoral, banhado por três oceanos. Uma curiosidade é que o Canadá possui milhares de ilhas, muitas delas ainda inexploradas."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-52",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual país abriga o Palácio de Buckingham?",
    "options": [
      "França",
      "Reino Unido",
      "Estados Unidos",
      "Canadá"
    ],
    "correctAnswer": "Reino Unido",
    "explanation": "O Palácio de Buckingham é a residência oficial da Família Real Britânica, localizada em Londres, Reino Unido.  Curiosidade: O palácio possui mais de 775 quartos!"
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-53",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual a cidade mais alta do mundo, acima do nível do mar?",
    "options": [
      "La Paz",
      "Lhasa",
      "Quito",
      "Bogotá"
    ],
    "correctAnswer": "La Paz",
    "explanation": "La Paz, na Bolívia, é a capital mais alta do mundo. Curiosidade:  Sua altitude média é de 3.640 metros acima do nível do mar."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-54",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual país abriga as Cataratas de Iguazu?",
    "options": [
      "Brasil",
      "Argentina",
      "Paraguai",
      "Todos os três países"
    ],
    "correctAnswer": "Todos os três países",
    "explanation": "As Cataratas de Iguazu são um conjunto de cachoeiras localizado na fronteira entre Brasil, Argentina e Paraguai. Curiosidade:  O lado argentino oferece vistas mais amplas das cataratas."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-55",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual ilha é conhecida como a 'Ilha da Páscoa'?",
    "options": [
      "Ilha de Páscoa",
      "Ilha de Madagascar",
      "Ilha de Creta",
      "Ilha de Bornéu"
    ],
    "correctAnswer": "Ilha de Páscoa",
    "explanation": "Famosa pelas suas misteriosas estátuas moai. Curiosidade:  Está localizada no Oceano Pacífico, a cerca de 3.700 km da costa do Chile."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-56",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual cidade é famosa pelo Carnaval?",
    "options": [
      "Rio de Janeiro",
      "Nova Orleans",
      "Veneza",
      "Tóquio"
    ],
    "correctAnswer": "Rio de Janeiro",
    "explanation": "O Carnaval do Rio de Janeiro é mundialmente conhecido por suas escolas de samba e desfiles exuberantes. Curiosidade:  Milhões de pessoas participam do evento anualmente."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-57",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país é conhecido por seus canais e moinhos de vento?",
    "options": [
      "Holanda",
      "Itália",
      "França",
      "Alemanha"
    ],
    "correctAnswer": "Holanda",
    "explanation": "A Holanda possui uma extensa rede de canais e moinhos de vento, elementos icônicos de sua paisagem e história. Curiosidade:  Muitos moinhos de vento eram usados para drenar terras baixas."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-58",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual cidade é a capital da França?",
    "options": [
      "Roma",
      "Berlim",
      "Paris",
      "Londres"
    ],
    "correctAnswer": "Paris",
    "explanation": "Paris é conhecida pela sua arquitetura, museus, e cultura vibrante. Curiosidade: A Torre Eiffel é um dos monumentos mais visitados de Paris."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-59",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual país abriga o deserto de Atacama?",
    "options": [
      "Chile",
      "Argentina",
      "Peru",
      "Bolívia"
    ],
    "correctAnswer": "Chile",
    "explanation": "O deserto do Atacama é um dos lugares mais áridos do mundo. Curiosidade:  Algumas partes do deserto não veem chuva há séculos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-60",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual cidade é conhecida como a 'Cidade Eterna'?",
    "options": [
      "Roma",
      "Atenas",
      "Constantinopla",
      "Alexandria"
    ],
    "correctAnswer": "Roma",
    "explanation": "Roma é conhecida como a 'Cidade Eterna' por sua longa e influente história. Curiosidade:  Roma foi o centro do Império Romano, deixando um legado monumental."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-61",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual a capital do Japão?",
    "options": [
      "Pequim",
      "Seul",
      "Tóquio",
      "Bangkok"
    ],
    "correctAnswer": "Tóquio",
    "explanation": "Tóquio é uma metrópole moderna e cosmopolita. Curiosidade: Tóquio é uma das maiores áreas metropolitanas do mundo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-62",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual país abriga a Grande Muralha?",
    "options": [
      "China",
      "Índia",
      "Vietnã",
      "Coréia do Norte"
    ],
    "correctAnswer": "China",
    "explanation": "A Grande Muralha da China é uma das maiores estruturas construídas pelo homem. Curiosidade: Ela foi construída ao longo de séculos por diferentes dinastias."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-63",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual cidade é conhecida como a 'Capital do Reggae'?",
    "options": [
      "Kingston",
      "Montego Bay",
      "Ocho Rios",
      "Negril"
    ],
    "correctAnswer": "Kingston",
    "explanation": "Kingston, na Jamaica, é o berço do Reggae, lar de Bob Marley e muitos outros artistas influentes. Curiosidade:  Kingston tem uma forte cultura musical e muitas atrações ligadas ao Reggae."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-64",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual continente abriga o deserto do Saara?",
    "options": [
      "África",
      "Ásia",
      "América do Sul",
      "Europa"
    ],
    "correctAnswer": "África",
    "explanation": "O deserto do Saara é o maior deserto quente do mundo. Curiosidade: O Saara cobre uma área maior que a dos Estados Unidos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-65",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual cidade é famosa pela arquitetura Art Nouveau?",
    "options": [
      "Bruxelas",
      "Paris",
      "Viena",
      "Barcelona"
    ],
    "correctAnswer": "Bruxelas",
    "explanation": "Bruxelas possui belos exemplos de arquitetura Art Nouveau, com muitos edifícios icônicos desse estilo. Curiosidade: Um dos mais famosos arquitetos Art Nouveau foi Victor Horta, que projetou muitos edifícios em Bruxelas."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-66",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual país abriga a Estátua da Liberdade?",
    "options": [
      "França",
      "Reino Unido",
      "Estados Unidos",
      "Canadá"
    ],
    "correctAnswer": "Estados Unidos",
    "explanation": "A Estátua da Liberdade está localizada em Liberty Island, no porto de Nova York, nos Estados Unidos. Foi um presente da França para os EUA em 1886."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-67",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual a capital da Itália?",
    "options": [
      "Roma",
      "Milão",
      "Veneza",
      "Florença"
    ],
    "correctAnswer": "Roma",
    "explanation": "Roma é a capital da Itália e uma cidade rica em história e cultura, conhecida como a 'Cidade Eterna'."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-68",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual continente abriga o Rio Amazonas?",
    "options": [
      "África",
      "Europa",
      "Ásia",
      "América do Sul"
    ],
    "correctAnswer": "América do Sul",
    "explanation": "O Rio Amazonas é o maior rio do mundo em volume de água e percorre a maior parte da América do Sul, sendo um importante ecossistema para a região."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-69",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual a capital da França?",
    "options": [
      "Berlim",
      "Paris",
      "Roma",
      "Londres"
    ],
    "correctAnswer": "Paris",
    "explanation": "Paris é a capital da França, uma cidade mundialmente famosa por sua cultura, moda, gastronomia e arquitetura."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-70",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual país abriga o Taj Mahal?",
    "options": [
      "Paquistão",
      "Índia",
      "Nepal",
      "Bangladesh"
    ],
    "correctAnswer": "Índia",
    "explanation": "O Taj Mahal, um majestoso mausoléu de mármore branco, está localizado em Agra, na Índia, e é um Patrimônio Mundial da UNESCO."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-71",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual a capital do Brasil?",
    "options": [
      "São Paulo",
      "Rio de Janeiro",
      "Brasília",
      "Salvador"
    ],
    "correctAnswer": "Brasília",
    "explanation": "Brasília foi planejada e construída como a capital do Brasil no século XX. Curiosidade: Brasília é um exemplo de cidade planejada, com arquitetura moderna e um projeto urbanístico inovador."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-72",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual a capital da Inglaterra?",
    "options": [
      "Manchester",
      "Liverpool",
      "Londres",
      "Birmingham"
    ],
    "correctAnswer": "Londres",
    "explanation": "Londres é a capital da Inglaterra e um importante centro financeiro e cultural global. Curiosidade: Londres é uma cidade multicultural com uma rica história."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-73",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual a capital da Alemanha?",
    "options": [
      "Berlim",
      "Paris",
      "Roma",
      "Londres"
    ],
    "correctAnswer": "Berlim",
    "explanation": "Berlim é a capital da Alemanha, uma cidade com rica história e cultura.  Curiosidade: Berlim foi dividida durante a Guerra Fria, com a construção do Muro de Berlim."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-74",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Em qual continente fica o Japão?",
    "options": [
      "África",
      "América do Sul",
      "Ásia",
      "Europa"
    ],
    "correctAnswer": "Ásia",
    "explanation": "O Japão é um arquipélago localizado no leste da Ásia. Curiosidade: O Japão é conhecido por sua cultura única, incluindo artes marciais, animes e mangás."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-75",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual país abriga o deserto do Namib?",
    "options": [
      "Egito",
      "Namíbia",
      "Austrália",
      "Argélia"
    ],
    "correctAnswer": "Namíbia",
    "explanation": "O Deserto do Namib é conhecido pelas suas dunas de areia gigantescas e paisagens deslumbrantes. Curiosidade: O deserto do Namib é um dos desertos mais antigos do mundo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-76",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual a maior cidade da Austrália, em população?",
    "options": [
      "Sydney",
      "Melbourne",
      "Brisbane",
      "Perth"
    ],
    "correctAnswer": "Sydney",
    "explanation": "Embora Melbourne seja uma forte concorrente, Sydney atualmente possui a maior população. Curiosidade: Sydney é famosa pela Opera House e pela Harbour Bridge."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-77",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual a capital da República Tcheca?",
    "options": [
      "Praga",
      "Varsóvia",
      "Bratislava",
      "Budapeste"
    ],
    "correctAnswer": "Praga",
    "explanation": "Praga é uma cidade histórica com uma arquitetura deslumbrante. Curiosidade: Praga é conhecida por sua bela Ponte Carlos e pelo Castelo de Praga."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-78",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país é famoso pelo cultivo de café e possui a cidade de Medellín?",
    "options": [
      "Colômbia",
      "Brasil",
      "Peru",
      "México"
    ],
    "correctAnswer": "Colômbia",
    "explanation": "A Colômbia é um dos maiores produtores de café do mundo, e Medellín é uma importante cidade colombiana. Curiosidade: Medellín tem se transformado em um centro turístico com avanços em segurança e infraestrutura."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-79",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual a capital do Canadá?",
    "options": [
      "Toronto",
      "Montreal",
      "Ottawa",
      "Vancouver"
    ],
    "correctAnswer": "Ottawa",
    "explanation": "Ottawa é a capital do Canadá. Curiosidade: Ottawa é uma cidade planejada, construída ao longo do rio Ottawa."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-80",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual país abriga o Monte Kilimanjaro?",
    "options": [
      "Quênia",
      "Tanzânia",
      "Uganda",
      "Etiópia"
    ],
    "correctAnswer": "Tanzânia",
    "explanation": "O Monte Kilimanjaro é a montanha mais alta da África. Curiosidade: O Kilimanjaro é um vulcão inativo com três picos distintos."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-81",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual a maior ilha do arquipélago indonésio?",
    "options": [
      "Java",
      "Sumatra",
      "Borneo",
      "Nova Guiné"
    ],
    "correctAnswer": "Borneo",
    "explanation": "Borneo é uma ilha compartilhada pela Indonésia, Malásia e Brunei. Curiosidade: Borneo abriga a Floresta de Dipterocarpos, uma floresta tropical rica em biodiversidade."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-82",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual cidade é considerada a capital mundial do blues?",
    "options": [
      "Nova Orleans",
      "Chicago",
      "Memphis",
      "Nashville"
    ],
    "correctAnswer": "Memphis",
    "explanation": "Memphis é famosa por sua rica história no blues e por ser o local de nascimento de músicos lendários. Curiosidade: Beale Street em Memphis é um local icônico para os amantes de blues."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-83",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país abriga o maior número de falantes nativos de espanhol?",
    "options": [
      "México",
      "Colômbia",
      "Espanha",
      "Argentina"
    ],
    "correctAnswer": "México",
    "explanation": "O México tem a maior população de falantes nativos de espanhol no mundo. Curiosidade:  O espanhol mexicano apresenta diversas variações regionais."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-84",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "easy",
    "question": "Qual continente abriga o Rio Nilo?",
    "options": [
      "Ásia",
      "Europa",
      "África",
      "América do Sul"
    ],
    "correctAnswer": "África",
    "explanation": "O rio Nilo é um dos rios mais importantes do mundo e atravessa diversos países africanos. Curiosidade: O Nilo é um rio essencial para a história e cultura do Egito antigo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-85",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual cidade é conhecida por sua arquitetura art déco?",
    "options": [
      "Miami",
      "Nova York",
      "Los Angeles",
      "Chicago"
    ],
    "correctAnswer": "Miami",
    "explanation": "Miami Beach é especialmente conhecida por seus edifícios art déco. Curiosidade:  A arquitetura art déco de Miami Beach é um atrativo turístico importante."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-86",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual cidade é o centro financeiro da Austrália?",
    "options": [
      "Sydney",
      "Melbourne",
      "Brisbane",
      "Perth"
    ],
    "correctAnswer": "Sydney",
    "explanation": "Sydney abriga o mercado de ações australiano e inúmeras sedes de empresas multinacionais, consolidando sua posição como o centro financeiro. Curiosidade:  A cidade apresenta uma forte integração entre negócios e tecnologia."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-87",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual o nome do arquipélago vulcânico da Itália?",
    "options": [
      "Ilhas Eólias",
      "Ilhas Baleares",
      "Ilhas Canárias",
      "Ilhas Cíclades"
    ],
    "correctAnswer": "Ilhas Eólias",
    "explanation": "As Ilhas Eólias são conhecidas por seus vulcões ativos e sua beleza natural. Curiosidade: Stromboli, uma das ilhas Eólias, é conhecida por suas erupções frequentes e visíveis."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-88",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual país abriga o maior número de parques nacionais?",
    "options": [
      "Estados Unidos",
      "Canadá",
      "Austrália",
      "Rússia"
    ],
    "correctAnswer": "Estados Unidos",
    "explanation": "Os Estados Unidos possuem uma vasta rede de parques nacionais, protegendo paisagens diversas. Curiosidade: O sistema de parques nacionais americanos preserva habitats importantes e impulsiona o turismo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-89",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual o maior lago da África?",
    "options": [
      "Lago Vitória",
      "Lago Tanganica",
      "Lago Malawi",
      "Lago Turkana"
    ],
    "correctAnswer": "Lago Vitória",
    "explanation": "O Lago Vitória é o maior lago da África por área. Curiosidade: O Lago Vitória é uma fonte importante de água doce para a região."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-90",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "medium",
    "question": "Qual a maior cidade do México?",
    "options": [
      "Cidade do México",
      "Guadalajara",
      "Monterrey",
      "Puebla"
    ],
    "correctAnswer": "Cidade do México",
    "explanation": "Cidade do México é a maior cidade do México em população. Curiosidade: Cidade do México é uma das maiores cidades do mundo."
  },
  {
    "id": "quiz-lugares-91",
    "categoryId": "lugares",
    "difficulty": "hard",
    "question": "Qual a maior cidade do México em população?",
    "options": [
      "Guadalajara",
      "Monterrey",
      "Puebla",
      "Cidade do México"
    ],
    "correctAnswer": "Cidade do México",
    "explanation": "A Cidade do México, apesar dos desafios urbanos, permanece a mais populosa do país e uma das maiores da América do Norte."
  }
]